# Создание базы данных для проекта

UniEnv позволяет создать базу данных PostgreSQL для своего проекта.

::: tip Совет
Предварительно [подайте заявку на развертывание приложения](/), чтобы возможность создавать базу данных появилась
:::


Для созданяи базы данных:
1. [Выберите приложение](/apps) в личном кабинете
2. Перейдите на вкладку "Сервисы"
3. Нажмите на кнопку "Активировать" в блоке PostgreSQL
4. После этого на почту университета придут данные для подключения к базе данных (адрес сервера, имя пользователя, пароль и название базы данных)

![](../images/unienv_services.png)

Для подключения к базе данных используйте специальные библиотеки. Например, для Python можно использовать [psycopg2](https://pypi.org/project/psycopg2).

::: tip При развертывании передавайте доступы для подключения к базе данных через переменные окружения

Как работать с переменными окружения, описано в [статье](/deploy/env)
:::